關於上海獨立同上海現況

一路以嚟成日都聽講上海人極排外，有排好迷啲空間/舊屋大改造片講到改上屋啲「出租屋」就會見到不論屋主/鄰居/樓下嘅留言都有提及上海人極度睇唔到外地人，會笑啲嫁/娶外地人嘅上海人。同埋上海人都好維護上海話，唔太鍾意普通話
所以我突然諗到，如果我地要將革命嘅火燒上大陸，咁燒去上海係唔係一個好選擇？不過上海排外呢啲嘢我都係道聽塗說（即使上網搵都係出埋乜柒知乎/豆瓣之類㩒入去都晒時間嘅大陸網），好似比較少中立客觀嘅報導同分析
所以想請問一下大家知唔知上海嘅實況係如何？

大城市正常係有優越感d 真係唔奇

仲要係上海呢d真係發展到文化

而唔係深圳呢d殖民城市

好橙 真心想知

上海獨立 江派好野

我覺得佢地對「上海人」呢個身分意識都好高？
可能未必去到憎中共，想獨立嘅地步
（我諗同經濟有好大關係？上海唔反係咪因為經濟上同中共相輔相成/有錢人多唔想搞太多事等等，想知更多）
但若然佢地真係好唔鍾意一堆人湧入上海同佢地搶資源，又同時覺得自己高人一等，咁係咪代表我地可以利用上海人呢份優越感點起革命火頭先？

其實唔止架，好多大城市尤其有自己本土語言嘅更排外

例如：福建、湖南、黑龍江

好多年前中山都試過因為外省人打本地人宵禁左幾日

唔好意思，借位，大家睇睇有冇得搞

向遊客宣傳反修例運動

我冇野講 我要見律師

冇可能，太多既得利益者

大家要善用Blockchain 永久backup重要資料
【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

睇唔起外省人同反共基本上係無關

但係講歷史 國民黨抗日打得最神果場戰役就係上海

上海亦受過日本統治

照理講上海人應該係唔多唔少知共匪有幾仆街

但係新一代+共產黨洗腦

我諗最多真係大城市優越感佔多數 反共好難講

愛支病上腦永遠先係主流

呢點係最擔心有錢人邊會同你講心講自由講民主
佢地講錢㗎嘛

因為係中國最發達同搵到錢嘅城市？

我明白所以只係諗有無得利用呢種優越感挑起個頭先
區分上海人同外來支那人
唔反共，但由身分認同做起都好

呢d真係要睇文宣手足挑撥離間功力有幾高

話哂中國人果種大中華民族沙文主義係咁易改到 連登唔會有咁多藍絲家人訴苦post

上海人依家都唔係好睇得起我地香港人，因佢地覺得佢地比我地有錢

但剛剛去完上海（好耐冇去），依家佢地地方都唔係好好。

重有佢地排外係排到，浦西既睇唔起浦東既
靜安又睇唔起徐匯區咁

真係唔知推銷比佢地有冇用

唔係純粹因為大城市, 係因為舊上海係有獨特既歷史
Before香港, 舊上海係遠東金融中心, 東方之珠, 一國多制, 有自由有文明
國民黨可以經上海自由出入推翻袁世凱, 共產黨可以響上海組黨去搞國民黨, 蔣介石響上海清黨殺人一樣係受黨內外壓力受到國際杯葛
所以點解共產黨依家咁忌香港就係因為唔想香港好似以前既上海咁, 當然時代唔同完全比唔上20世紀初咁既腥風血雨
1949年亡國, 到文革自殺既人最多, 好似香港人咁因為曾經接觸過自由捱唔住
當年走難走得最勁, 有唔少人黎左香港建立小上海但係好自負, 所以有唔少正宗上海人都好恨共產黨, 我響海外識幾個上海人成日拎民國歷史黎打J
某程度上王家衛好多戲係紀念滅亡左既舊上海, 有好多上海文化上海人角色響香港生活, 用舊上海黎借喻香港走向回歸滅亡既路

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

蔣中正係上海打日本

戰績彪炳過二戰同期既歐洲大國

當然拎黎J

上海逃避共匪既人正常一定係好恨共產黨

但係中共洗腦洗得太撚勁 全部電視劇變哂共產黨抗日

我有朋友係外國讀書ex係上海妹 都係覺得自己係中國人

當香港連廣州都不如既時候上海已經好似一個古典既現代香港咁繁華

回歸中國後

有個通訊平台先得嫁

唔係, 佢地打民國J係真心尊敬民國果班官員, 響度睇宋美龄傳, 又話自己祖上輩做過國民黨政府官
國民黨南方政權係傾全國之力去谷上海經濟同建設, 加上國民黨親美準備將南京改造成華盛頓, 上海改造成紐約, 加上D人型, 有貴氣, 冇共產黨果種匪氣

廣東本地人一樣唔鍾意外省人

相信呢度一講, 大陸果邊已經準備定人扮同你接觸